Title: At The Edge Of Time
Date: 2014-08-21 13:22:00
Authors: Mondrak Schwertmann
Tags: musique
      metal
      blind guardian

<p style="text-align:justify;">J'ai acheté hier, pour la modique somme de 7€ l'album "At The Edge Of Time" (dernier album sorti du groupe) de Blind Guardian, groupe de Power Metal allemand, qui a fait un album s'inspirant du Seigneur Des Anneaux par exemple. Cet album a vu la collaboration avec notamment Oliver Holzwarth, actuel bassiste de Rhapsody Of Fire, le FILMharmonic Orchestra de Prague, un pianiste, deux violonistes, un flutiste... Sans plus tarder, je vais vous faire un commentaire de chaque piste.</p><p style="text-align:justify;"><strong><span style="text-decoration:underline;">Sacred Worlds</span></strong></p><p style="text-align:justify;">C'est avec cette chanson que j'ai découvert ce groupe. C'est ma favorite, et j'aime beaucoup le travail réalisé entre groupe et l'orchestre. Cette piste a été utilisée dans le jeu vidéo Sacred. Elle commence avec une ouverture orchestrale, puis l'arrivée du groupe. C'est une chanson longue (9'17), mais qui ne me lasse pas. La mélodie est très variée, et ce morceau me fait beaucoup penser à de la musique classique. Il n'y a pas d'abus sur les cuivres ou les violons, présence du hautbois, des percussions juste où il faut. Il s'agit bien d'un de mes morceaux préféré !</p><p style="text-align:justify;"><span style="text-decoration:underline;"><strong>Tanelorn (Into The Void)</strong></span></p><p style="text-align:justify;">Cette chanson commence avec de la guitare électrique seule, signe que l'album de Metal a débuté ! Il est beaucoup plus agressif, amenant un fort contraste avec le premier. La voie déploie une certaine virtuosité, montant très haut dans les aiguës, sur le "unknown". "Cry for Tanelorn" intervient comme un cri de ralliement pour le refrain, j'aime bien ces contrastes créés dans le chant. A 3'30, un solo de guitare que j'aime bien.</p><p style="text-align:justify;"><span style="text-decoration:underline;"><strong>The Road Of No Release</strong></span></p><p style="text-align:justify;">Ce morceau débute avec une introduction au piano, bientôt rejoint par la guitare. Il est du même style que Tanelorn, un peu plus calme, avec un petit solo du guitare aussi, puis un second plus long.</p><p style="text-align:justify;"><span style="text-decoration:underline;"><strong>Ride Into Obsession</strong></span></p><p style="text-align:justify;">Début avec guitare et batterie, dont la sonorité de la guitare fait bien penser à "Obsession". C'est un morceau assez "violent", avec un tempo assez élevé.</p><p style="text-align:justify;"><span style="text-decoration:underline;"><strong>Curse My Name</strong></span></p><p style="text-align:justify;">Dès le début, "Curse My Name" se montre plus calme. C'est un break au milieu de l'album. La voie est seulement soutenue par une guitare acoustique, et de petites percussions. La batterie rejoint le groupe, mais reste discrète. L'utilisation de flûtes et de tambourins donne des sonorités médiévales. Le solo de violon est bienvenue, bien qu'il soit un peu trop "lourd" (ou lent, je ne sais pas trop comment l'expliquer). Bref c'est une chanson reposante, qui change des précédentes.</p><p style="text-align:justify;"><strong><span style="text-decoration:underline;">Valkyries</span></strong></p><p style="text-align:justify;">Le morceau commence calmement, dans le style précédent, mais en 30 secondes, il devient un vrai morceau de Metal, avec l'arrivée de la guitare électrique. Le refrain est très prenant ("When the battle is lost / And the slain ones are chosen / Valkyries will guide us home"). Il y a un solo de guitare au milieu.</p><p> <span style="text-decoration:underline;"><strong>Control The Divine</strong></span></p><p>Le morceau débute en force, avec guitare et batterie (et basse et tout le tintouin évidemment). Je n'ai pas grand chose à dire, c'est le même style que "Tanelorn", un peu moins aiguë, et la guitare acoustique par endroit.</p><p><strong><span style="text-decoration:underline;">War Of The Thrones (Piano Version)</span></strong></p><p>Comme le titre peut le laisser présumer, le morceau débute avec du piano, bientôt rejoint par la voie et des samples de violons derrière. Puis, la batterie arrive, dans un début progressif. Le morceau est entraînant, assez léger.</p><p><span style="text-decoration:underline;"><strong>A Voice Into The Dark</strong></span></p><p>Début assez agressif, avec de la guitare et de la batterie. J'aime bien la mélodie du refrain, sinon, c'est le même style que "Control The Divine", avec un petit solo...</p><p><b><span style="text-decoration:underline;">Wheel Of Time</span></b></p><p>C'est un morceau qui se rapproche de "Sacred Worlds", avec des sonorités arabes en plus. Il est très bien, je vous laisse juger par vous-même.</p><p><strong><span style="text-decoration:underline;">Conclusion</span></strong></p><p>"At The Edge Of Time" est un bon album, qui donne un excellent exemple d'harmonisation entre orchestre et groupe de métalleux. Je vous conseille au moins d'écouter "Sacred Worlds".</p><p>Bonus : Je me suis rendu compte que la voix du chanteur (Hansi Kürsch) me fait penser à celle de celui de Sonata Arctica.</p>